<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Medici/LorenzoMedici on Terminal</title>
    <link>//localhost:1313/tags/medici/lorenzomedici/</link>
    <description>Recent content in Medici/LorenzoMedici on Terminal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="//localhost:1313/tags/medici/lorenzomedici/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>//localhost:1313/posts/medici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//localhost:1313/posts/medici/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;medici&#34;&gt;Medici&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Не знаю на кой хуй, но я делаю заметки по Медичи&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Медичи - это была семья властных банкиров во Флоренции.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Италия в 15 веке и Флоренция&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;После падения Римской Империи(#RomanEmpire) заново собрать всех этих ребят вместе не удавалось
Происходили распады и вновь собирались мелкие объединения.
И вот в 15 веке были несколько республик Венеция, Флоренция, Милан.
На севере правили Миланские герцоги, на юге Неополитанские короли. А между было много республик.
И в этот момент в конце 14 века во Флоренции происходит Эпоха Возрождения.
Флоренция развивается, прогрессирует.&lt;/p&gt;</description>
      <content>&lt;h1 id=&#34;medici&#34;&gt;Medici&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Не знаю на кой хуй, но я делаю заметки по Медичи&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Медичи - это была семья властных банкиров во Флоренции.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Италия в 15 веке и Флоренция&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;После падения Римской Империи(#RomanEmpire) заново собрать всех этих ребят вместе не удавалось
Происходили распады и вновь собирались мелкие объединения.
И вот в 15 веке были несколько республик Венеция, Флоренция, Милан.
На севере правили Миланские герцоги, на юге Неополитанские короли. А между было много республик.
И в этот момент в конце 14 века во Флоренции происходит Эпоха Возрождения.
Флоренция развивается, прогрессирует.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Кстати в то время жил Николо Макиавелли&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Слово «банк» происходит от итальянского слова Banco , что означает скамья или стол для обмена денег.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Как Семья Медичи делала деньги&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Медичи были банкирами и давали огромные займы знати.
Медичи даже давали займы Папе Римскому и другим этим Папам.
И прекол кстати был еще в том, что короли не хотели возвращать бабки.
Поэтому Медичи перед этим брали в заклад какие-нибудь дорогие штуки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;По большей части это делали Джованни и Козима Медичи&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Джованни -&amp;gt; Козима -&amp;gt; Пьеро -&amp;gt; Лоренцо&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пьеро короче нужны были бабки, и он решил отозвать какое-то число кредитов, из-за чего много кто обанкротился.
И ваще это мягко говоря не сыграло ему на руку.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lorenzo-medici&#34;&gt;Lorenzo Medici&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мелкий пиздюк Лоренцо спас Пьеро, и ваще династию Медичи.
-&amp;gt;
И короче Лоренцо был популярным, статусным, богатым, умный и не очень красивым)
Лоренцо умел пиздеть, у него были связи и с Французским и с Английским королями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Франческо Пацци сблизился с Папой Римским и мутил воду против Лоренцо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И короче в 1578 году случается заговор в котором планируется убить Лоренцо и Джулианно(брата).
Получается убить только Джулианно. И в итоге заговорщиков убили нахуй.
Папа Римский короче знал про это, он же типо мутки мутил.
И начинается война из-за всех этих тёрок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И короче Лоренцо гонит в Неаполь к старым знакомым типо в гости.
И как-то короче у него получилось зафорсить чтобы этот Папа пошёл на мир.&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
